張竹君：封街前離開如跨區返工般 一樣存有風險

抗疫一周年｜本港新增81宗確診 累計病例突破一萬
節錄

本港新增81宗新型冠狀病毒確診個案，累計病例突破一萬，達10010宗，78宗是本地病例，其中35宗沒有源頭，其餘3宗是輸入。暫時有超過70宗初步確診。

防護中心料未來幾日確診個案會上升

衛生防護中心傳染病處主任張竹君說，由於當局在佐敦封鎖範圍內加強檢測，預料未來幾日確診數字會上升。對於有居民在「封區」前「拖喼」離開，張竹君指，的確有機會將病毒傳到另一區，不過強調即使無封鎖行動，居民都會到其他地區上班，因此風險一直存在。被問到「封區」會否增加區內居民的感染風險，張竹君表示，政府只是短暫封鎖範圍，並不是以後都不准居民離開，又指即使政府不施加限制，居民都是「日日夜夜」住在那兒。

至於本港抗疫一年，張竹君形容是很不容易，指本港以至全球，都經歷了前所未有的情況、採取了很多前所未有的措施，以往都無想過，有機會停飛航班或封關，認為大家都是在抗疫中學習。她又讚揚港人，在戴口罩方面非常自律。

原文網址：